> 公众号开发公众平台官网相关配置内容.

<!-- TOC -->

- [微信网页授权](#微信网页授权)
- [微信支付申请](#微信支付申请)
  - [密钥key设置](#密钥key设置)
  - [设置API证书](#设置api证书)
  - [设置支付目录](#设置支付目录)
- [相关疑问](#相关疑问)
- [关于预付单](#关于预付单)
- [相关接口清单](#相关接口清单)

<!-- /TOC -->


# 微信网页授权

> 公众号通过微信网页授权机制,来获取用户基本信息.

公众平台官网中的:

开发->接口权限->网页服务->网页帐号->网页授权获取用户基本信息的配置选项中,修改授权回调域名.

这里填写的是域名,而不是URL,因此请勿加 http:// 等协议头.

# 微信支付申请

商户在微信公众平台或开放平台提交微信支付申请,微信支付工作人员审核资料无误后开通相应的微信支付权限.详见[这里](https://pay.weixin.qq.com/wiki/doc/api/jsapi.php?chapter=3_1).

## 密钥key设置

[微信商户平台](pay.weixin.qq.com)-->账户设置-->API安全-->密钥设置

## 设置API证书

> 微信支付接口中,涉及资金回滚的接口会使用到API证书,包括退款、撤销接口.

商家在申请微信支付成功后,收到的相应邮件后,可以按照指引下载API证书,也可以按照以下路径下载:微信商户平台(pay.weixin.qq.com)-->账户中心-->账户设置-->API安全.

## 设置支付目录

[设置支付目录](https://pay.weixin.qq.com/wiki/doc/api/jsapi.php?chapter=7_3)



# 相关疑问

0. 支付订单的商户订单号生成规则是什么?
0. 是否需要限制使用信用卡支付?

# 关于预付单

在结算流程中支付系统会返回后台系统预付单信息.<br>
在支付系统校验通过状态下会返回预约单会话id等信息,以及校验失败情况下的失败原因等,需要系统保存.<br>支付系统为避免重复支付,重新发起一笔支付要使用原订单号,使用原订单号的另一原因在于校验该订单是否可以再次重新支付,因为已支付过或已调用关单、撤销的订单号不能重新发起支付.<br>因此支付订单和租赁订单应为一对多关系.

表结果如下:

要等相关逻辑编写完才能确定.


# 相关接口清单

目前需要用到的微信相关接口有(根据业务流程排序):

0. access_token获取接口
0. 自定义菜单创建接口
0. 网页授权获取基本信息(未关注状态下)<br>&emsp;a.引导授权页面,目的:获取code<br> &emsp;b.通过code获取授权token<br> &emsp;c.通过授权token和openid获取基本信息<br>可以限制用户必须关注公众号,<br>这样基本信息会采用静默授权无需用户页面确认,可跳过上述步骤.
0. 获取用户基本信息接口(关注状态下)
0. 统一下单接口
0. 支付结果通知接口
0. 查询订单接口
